越識得多人就越發覺自己好垃圾

雖然以前都知自己好無用
但都未咁深咁感受到原來自己係咁一文不值
身邊好多人都十八般武藝
又玩音樂、又做製片
我就只係一個乜都淨係知皮毛既廢柴

23歲，中學都讀唔完，中三之後去左讀IVE
讀完出黎打份濕鳩工，底薪得8500
而家轉左工係好啲既，都叫做搵到萬幾蚊個月
望下自己啲舊同學，好多都做緊佢地想做既野
就算唔係都叫u gard
搵到份都叫有得發展下既工
我就乜都無，儲蓄又無、男朋友又無、夢想又無、學識又無
我都唔知點解自己可以咁垃圾
完全無一樣野可以拎出黎同人鍊過
成世人都只可以做個社會中既一粒螺絲
一粒可以隨時比人換走既螺絲

仲要身體極差
生理上既病有哮喘，心理上既有抑鬱
點解可以咁撚垃圾？
我都有嘗試過好多方法，但始終都係醫唔好
早排係咁迫自己諗野正面啲
扮到無野咁，但原來係扮唔到架
點樣迫自己開心迫自己無野都係咁

可能喱個世界有好多人都捱緊
但我都係比佢地差好多
至少佢地可以扮得到無野
我扮唔到，我頂唔順啦
好想就咁離開喱個世界
反正我都只係一舊大形垃圾
消失左都無人會care

Your face your fate

接受自己係個普通人既事實 降低標準 唔好下下垃圾咁話自己 起碼你有返工自力更生緊

啱呀
所以我都無再掙扎
我係唔會得到幸福架啦
出面大把好女仔又靚又叻

我都知自己唔係超人唔係天才
但我同我鍾意既人同佢個ex相差太遠啦
就算身邊一齊長大既朋友都叻過我好多

咁咪增值下自己
溝唔到人都提升自己價值
唔通人地可憐你就同你一齊咩
如果唔想既就安份守己 唔好諗拍拖

樓主加油 我同你一樣都係覺得自己唔夠好 但今日fd開解左我好多 其實每個人都有屬於自己的時間軸 可能係遲起步 但只有有心發掘下自己興趣優點就會慢慢改變 你要相信自己係個有價值既人 朋友屋企人都好支持你同重視你

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我覺得唔可以咁唸窩！
首先要接受唔係所有嘢都可以即刻改變，或者一步登天嘅事實

真係唔好唸同你一齊長大嘅朋友冇努力過
可能冇講俾你聽但一定有努力做
你依家開始努力都好好

努力嘅女仔會吸引到岩嘅男仔啦

人比人 比死人，我相信任何人都會同同伴比完之後覺得自己好垃圾

唉

我諗我比起其他人唔算遲起步
十幾歲已經出黎做野
個時一路讀書一路返PT
仲有學日文
但回過神來就發現遲起步過我既人都已經叻過我好多好多
資質差就係資質差

其實我都唔係想一步登天，只係畢業都3年啦
都仲未搵到條路點行
唔通做死一世隨時比人替代都得既工咩
我知道佢地係好努力先有今日既成就
相比之下我真係乜都唔掂
如果我係無努力過而無成就我反而唔會怨
因為係自己唔去做
但做完都係咁，就會怨自己能力差

生活係喱個社會就係會不停咁比較

你仲有張八達通

死鳥

當然喺香港真係會好多比較
有啲人唔洗做就有屋企人買屋俾佢
你已經覺得佢好好命
但係有啲人屋企擁有成棟大廈物業收租
屋企住半山跑馬地
咁又點比較

你雖然覺得份工文職定點點點
但你屋企至少冇差人錢
冇人唔生性借大耳loan
或者賭錢
冇人大病
已經好過好多人！